Q: Koľko je 7 + 8? 
A: 14 
B: 13 
C: 16 
D: 15*

Q: Ktorý z týchto čísel je prvočíslo? 
A: 13* 
B: 21 
C: 28 
D: 35

Q: Aký je obvod kruhu s polomerom 5 cm? (π = 3,14) 
A: 31,4 cm* 
B: 25 cm 
C: 10 cm 
D: 50 cm

Q: Aký je obsah štvorca so stranou dĺžky 4 cm? 
A: 16 cm²* 
B: 12 cm² 
C: 8 cm² 
D: 24 cm²

Q: Koľko je 2^3? 
A: 6 
B: 8* 
C: 7 
D: 9

Q: Koľko je 12 x 8? 
A: 96* 
B: 90 
C: 72 
D: 80

Q: Aký je zvyšok po delení 18 deleno 4? 
A: 1
B: 2*
C: 3 
D: 4

Q: Koľko je 5! (faktoriál)? 
A: 120* 
B: 100 
C: 150 
D: 80

Q: Aký je objem kocky s hranou dĺžky 3 cm? 
A: 9 cm³ 
B: 27 cm³* 
C: 24 cm³ 
D: 30 cm³

Q: Aký je súčet vnútorných uhlov v trojuholníku? 
A: 180°* 
B: 90° 
C: 360° 
D: 270°

Q: Koľko je 15 x 4 - 5? 
A: 55* 
B: 50 
C: 60 
D: 45

Q: Aký je výsledok delenia 49 deleno 7? 
A: 7* 
B: 6 
C: 8 
D: 5

Q: Aký je obsah obdĺžnika so stranami 5 cm a 6 cm? 
A: 30 cm²* 
B: 35 cm² 
C: 40 cm² 
D: 45 cm²

Q: Koľko je 25% z čísla 200? 
A: 50* 
B: 100 
C: 150 
D: 200

Q: Koľko je zlomok 3/4 v desatinnom zápise? 
A: 0,75* 
B: 0,5 
C: 1,5 
D: 0,25

Q: Koľko je priemer kruhu s polomerom 5 cm? 
A: 10 cm* 
B: 5 cm 
C: 7 cm 
D: 15 cm

Q: Aký je súčet čísel 2, 4, 6, 8? 
A: 20* 
B: 18 
C: 16 
D: 12

Q: Aká je dĺžka strany štvorca s obsahom 25 cm²? 
A: 4,5 cm 
B: 5 cm* 
C: 6 cm 
D: 7 cm

Q: Koľko je 3^2 + 4^2? 
A: 25* 
B: 15 
C: 22 
D: 20

Q: Aký je obvod trojuholníka so stranami 3 cm, 4 cm a 5 cm? 
A: 12 cm* 
B: 14 cm 
C: 16 cm 
D: 10 cm

Q: Aké je maximum čísiel 15, 28, 33, 19? 
A: 33* 
B: 28 
C: 19 
D: 15

Q: Aký je výsledok 9 x 3 - 7? 
A: 20* 
B: 15 
C: 18 
D: 25

