Q: Ktorý spisovateľ je autorom diela Pán prsteňov? 
A: J.R.R. Tolkien* 
B: J.K. Rowlingová 
C: George R.R. Martin 
D: Philip Pullman

Q: Kde sa odohráva dej básne Krajina desiata od Milana Rúfusa? 
Áno 
Nie*

Q: Kto napísal dielo Mocní a bezmocní? 
A: Ľudo Zúbek* 
B: Jozef Gregor Tajovský 
C: Martin Kukučín 
D: Ján Kalinčiak

Q: Aký žáner reprezentuje dielo Stavitelia chrámu? 
A: Dráma* 
B: Epos 
C: Komédia 
D: Román

Q: Kedy sa začala slovenská renesancia? 
A: 15. storočie 
B: 16. storočie* 
C: 14. storočie 
D: 18. storočie

Q: Kto je autorom diela Ján Žižka? 
A: Ján Botto 
B: Ján Smrek 
C: Pavol Országh Hviezdoslav 
D: Jozef Cíger Hronský*

Q: Aké je hlavné téma básní Andreja Sládkoviča? 
A: Láska*
B: Historické udalosti 
C: Zápasy o moc 
D: Krajinná krása

Q: Kto bol hlavným predstaviteľom romantizmu v slovenskej literatúre?
A: Janko Kráľ* 
B: Samo Chalupka 
C: Jozef Karol Viktorin 
D: Pavel Országh Hviezdoslav

Q: Aké je dielo Vojna a mier od L. N. Tolstoja? 
A: Historický román* 
B: Poetická báseň 
C: Dráma 
D: Politická esej

Q: Čo znamená slovo nezištný? 
A: Sebecký 
B: Súkromný 
C: Bez osobného zisku* 
D: Neúprimný

Q: Kto je autorom Slovenských povestí? 
A: Jozef Miloslav Hurban* 
B: Martin Kukučín 
C: Alexander Dubček 
D: Štefan Krčméry

Q: Aký význam má slovo súvislosť? 
A: Príčina a následok* 
B: Konečný bod 
C: Počiatočná fáza 
D: Názor

Q: Aký literárny smer dominoval v 19. storočí? 
A: Romantizmus* 
B: Realizmus 
C: Barok 
D: Humanizmus

Q: Čo je predpokladom úspechu v poézii? 
A: Forma verša 
B: Hloubka významu* 
C: Príbehová linka 
D: Historická presnosť

Q: Ako sa nazýva báseň, v ktorej sa autor vyjadruje k určitému problému alebo fenoménu? 
A: Epika 
B: Lyra* 
C: Dráma 
D: Epos

Q: Aký literárny druh je dielo Máj od Andreja Sládkoviča? 
A: Román 
B: Poéma* 
C: Dráma 
D: Novela

Q: Kedy vzniklo slovenské národné obrodenie? 
A: V 18. storočí 
B: V 19. storočí* 
C: V 20. storočí 
D: Počas renesancie

Q: Aké sú základné prvky poézie? 
A: Verš* 
B: Rým 
C: Jambus 
D: Refrén

Q: Čo znamená pojem epigram? 
A: Krátka satirická báseň* 
B: Dlhá naratívna báseň 
C: Krátky príbeh 
D: Zaujímavý dialóg

Q: Aký je najznámejší slovenský dramatik z obdobia realizmu? 
A: Jozef Gregor Tajovský* 
B: Janko Kráľ 
C: Samo Chalupka 
D: Martin Kukučín

Q: Aký literárny smer predstavuje dielo Kreatúra od Ladislava Mňačka? 
A: Realizmus 
B: Naturalizmus* 
C: Barok 
D: Renesancia

Q: Ktorý jazyk bol v období stredoveku hlavným jazykom písomností na Slovensku? 
A: Latinčina* 
B: Slovenský jazyk 
C: Nemčina 
D: Maďarčina